有無人知美國貨幣供應，同香港銀紙貶值個機制？

我睇個美國M1 圖，COVID 相關的貨幣供應增加，接近2009-2019 總和。

想問下，
1. 係咪港幣都會跟住貶值？
2. 係咪美股，港樓，或地人自己相信既美元資產都會大漲？
3. 有無Ching 知道中間個機制？

弱弱一問

推

呢家咁印法, Bitcoin 都創新高⋯⋯

你估大陸印得少？日本/英國/歐洲都係咁印。

我係想請教下，個美金同港幣個機制

呎個同港幣最有關系

亦同港幣結算既資產最有關系

1. Yes
2. Yes
3. 聯滙已經解釋晒

All in美股日日賺

港元係自己一個體系，同其他地區唔同，因為香港政苦唔可以隨時發債去增加港元供應（美國為例，美政府有一債務上限，上限以下財政部有一定操作空間，不過美政府主要以聯儲局的息口操作貨幣供應）。港元供應主要以香港人個借貸能力去做存款創造，主要係樓按，所以香港個貨幣供應就同樓價掛勾，至於金管局個外匯基金有一部份由以前個土地基金合併得黎一大筆錢，今日個筆錢就係一個資金池去維持同美國個匯率，不過美方早個排講明唔會借美金俾香港，如果有大筆資金流出就會崩潰。但近排有一大堆美國中資公司要返香港上市，所以有一大堆錢入左黎香港攪到港元成日強方保證要放港元吸外幣。

仲有一個情況係大陸同香港有個票據互換，大陸俾堆匪幣票據借走堆美匯，所以外匯基金裡面仲有幾多係美匯係一個問題，越升就越有可能俾抽走更多美匯，一走資就會出事。

弱弱一問, 咩叫弱弱一問?

1. 要睇相對d咩貨幣或者投資產品
2. 係
3. 聯繫匯率 : 有人存入USD1去金管局 佢就會發行7.8港幣

謝謝Ching 十分詳盡

第3. 點

所以美金狂印，當呢啲在貶值中既美金流入，同你換港幣，港幣亦會跟著貶值？

係咪咁既意思？

重有無人知？

我見香港個M1 2020年都大升

香港個M1係因為新股上市（螞蟻個類）而引起，當然亦有利率對沖者入黎賺錢，所以多。
但係歸根究底後者都係美金唔吸引而引致。

即係美金繼續唔吸引，可以假設，香港M1 某程度上重會上升⋯⋯ 愈來愈貶⋯⋯

咁無樓點算⋯⋯ 係咪要比佢鳩夾？

你依加先知美國想夾鳩人係武肺時期買資產咩
草錢 > 買輕量資產 （ibond, ETF, 股票）

係呀，我弱弱鴉麻